% !TEX root= ../hw1.tex

\section{Задача 2}

Найти асимптотику для $\binom{n^{10} + 4n^6}{n^6}$ при $n \to \infty$

\textbf{Решение:}

т.к. $(n^6)^3=\bar{o}((n^{10} + 4n^6)^2)$, то по формуле асимптотики из лекции

\begin{equation}
\begin{aligned}
    \binom{n^{10} + 4n^6}{n^6}
\sim
    \frac{
        (n^{10} + 4n^6)^{n^6}
    }{
        n^6!
    }
    e^{
        -
        \frac{
            n^6
            (n^6 - 1)
        }{
            2(n^{10} + 4n^6)
        }
    }
\end{aligned}
\end{equation}

Найдем асимптотику для каждого множителя в отдельности

\begin{equation}
\begin{aligned}
    (n^{10} + 4n^6)^{n^6}
=
    n^{10n^6}
    \left(
        1 + \frac{4}{n^4}
    \right)^{n^6}
=
    n^{10n^6}
    e^{
        n^6
        ln
        \left(
            1 + \frac{4}{n^4}
        \right)
    }
\sim
\\
\sim
    n^{10n^6}
    e^{
        n^6
        \left(
            \frac{4}{n^4}
            -
            \frac{1}{2}
            \cdot
            \frac{16}{n^8}
            +
            \bar{o}
            \left(
                \frac{1}{n^8}
            \right)
        \right)
    }
=
    n^{10n^6}
    e^{
        4n^2
        -
        \frac{8}{n^2}
        +
        \bar{o}
        \left(
            \frac{1}{n^2}
        \right)
    }
\sim
    n^{10n^6}
    e^{4n^2}
\end{aligned}
\end{equation}

\begin{equation}
\begin{aligned}
    n^6!
\sim
    \sqrt{2\pi n^6}
    \left(
        \frac{n^6}{e}
    \right)^{n^6}
=
    \frac{
        \sqrt{2\pi}
        n^{6n^6 + 3}
    }{
        e^{n^6}
    }
\end{aligned}
\end{equation}

\begin{equation}
\begin{aligned}
    e^{
        -
        \frac{
            n^6
            (n^6 - 1)
        }{
            2(n^{10} + 4n^6)
        }
    }
=
    e^{
        -\frac{1}{2}n^2
    }
\end{aligned}
\end{equation}

В итоге получим

\begin{equation}
\begin{aligned}
    \frac{
        n^{10n^6}
        e^{4n^2}
    }{
        \frac{
            \sqrt{2\pi}
            n^{6n^6 + 3}
        }{
            e^{n^6}
        }
    }
    e^{
        -\frac{1}{2}n^2
    }
=
    \frac{
        n^{
            10n^6 - 6n^6-3
        }
        e^{
            4n^2+n^6-\frac{1}{2}n^2
        }
    }{
        \sqrt{2\pi}
    }
=
\\
=
    \frac{1}{\sqrt{2\pi}}
    n^{
        4n^6-3
    }
    e^{
        n^6+\frac{7}{2}n^2
    }
\end{aligned}
\end{equation}


\textbf{Ответ:}
\[
    \frac{1}{\sqrt{2\pi}}
    n^{
        4n^6-3
    }
    e^{
        n^6+\frac{7}{2}n^2
    }
\]
